{
    "question": "komnas HAM pada dasarnya berada dibawah naungan pemerintah indonesia. namun mengapa disebut badan independen ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "kalau tidak salah karena dalam melaksanakan tugasnya tidak ada lembaga lain yang bisa menuntutnya, dalam artian kalau saja presiden melakukan pelanggarah ham maka komnas ham walaupun adalah lembaga yang kedudukannya lebih rendah bisa menindak tegas tanpa campur tangan siapapun",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "peran-pbb-dalam-menangani-konflik-palestina-dan-israel-346",
            "question": "Peran pbb dalam menangani konflik palestina dan israel",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Melindungi segenap bangsa Palestina dari bangsa Israel.<br>2. Membantu warga Palestina untuk memerdekakan negaranya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumuskan-kembali-pemahaman-tentang-pengertian-perjanjian-internas-798",
            "question": "Rumuskan kembali pemahaman tentang pengertian perjanjian internasional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Perjanjian Internasional\u00a0adalah sebuah\u00a0perjanjian\u00a0yang\ndibuat di bawah\u00a0hukum internasional\u00a0oleh beberapa pihak yang berupanegara\u00a0atau\u00a0organisasi\ninternasional. Sebuah perjanjian multilateral dibuat oleh beberapa\npihak yang mengatur hak dan kewajiban masing-masing pihak. Perjanjian bilateral\ndibuat antara dua negara. Sedangkan, perjanjian multilateral adalah perjanjian\nyang dibuat oleh lebih dari dua negara.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-akibat-yang-terjadi-jika-tidak-ada-sikap-peduli-terhadap-masa-128",
            "question": "Apa akibat yang terjadi jika tidak ada sikap peduli terhadap masalah internasional ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Akibatnya akan muncul perselisihan antar negara di seluruh dunia yang berdampak pada timbulnya\u00a0perang dunia ke 3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-alat-kelengkapan-dari-peradilan-nasional-908",
            "question": "Sebutkan alat kelengkapan dari peradilan nasional !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Mahkamah Agung, Mahkamah Konstitusi, dan Komisi Yudisial</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-Pengadilan Umum<br>\u00a0 a.pengadilan negeri<br>\u00a0 b.pengadilan tinggi<br>\u00a0 c.mahkamah agung<br>-penadilan Khusus<br>\u00a0a.pengadilan Agama<br>\u00a0<span><span>b.</span>Pengadilan Adat<br></span>\u00a0<span><span>c.</span><span>Pengadilan Tata Usaha Negara (Administrasi Negara)</span></span><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "globalisasi-adalah-suatu-proses-tatanan-masyarakat-yang-mendunia-957",
            "question": "Globalisasi adalah suatu proses tatanan masyarakat yang mendunia dan ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dan tidak mengenal batas wilayah<br><br>moga bermanfaat...<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jawab : tidak menal batas batas wilayah yang sudah ditetapkan oleh pemerintah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-kasus-di-pengadilan-tata-usaha-negara-tolong-bgt-yaaa-433",
            "question": "Contoh kasus di pengadilan tata usaha negara... tolong bgt yaaa:))",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas: X<br>Mata pelajaran: Pendidikan Kewarganegaraan<br>Materi:\u00a0 Pengadilan Tata Usaha Negara<br><br>Saya akan mencoba menjawab dengan dua jawaban:<br><br>Jawaban pendek:<br><br>Contoh kasus di Pengadilan Tata Usaha Negara adalah gugatan perijinan, pertanahan, kepegawaian, pemilihan kepala daerah, badan hukum dan keterbukaan informasi publik.<br><br>Jawaban panjang:<br><br>Kasus-kasus yang disidang di Pengadilan Tata Usaha Negara dapar dilihat oleh masyarakat melalui aplikasi SIPP (Sistem Informasi Penelusuran Perkara) yang dibuat oleh Mahkamah Agung (MA) dan dikelola oleh setiap pengadilan dibawah MA, termasuk Pengadilan Tata Usaha Negara.<br><br>Perkara atau kasus yang ditangani Pengadilan Tata Usaha Negara antara lain adalah:<br><br>1. Gugatan pertanahan<br><br>Misalnya adalah kasus dengan nomor perkara 169/G/2016/PTUN-JKT yang didaftarkan pada PTUN Jakarta pada 15 Juli 2016. Dalam perkara ini penggugat Adam Wahyudi dkk menggugat Kantor Pertanahan Kota Administrasi Jakarta Timur, tentang Permohonan Pengesahan Peta Bidang Tanah yang dikeluarkan Kantor Pertanahan atas tanah seluas 416 m2 yang terletak di kecamatan Matraman, Jakarta Timur.<br><br>2. Gugatan pemilihan umum kepala daerah<br><br>Dalam perkara dengan nomor perkara 168/G/2016/PTUN-JKT yang didaftarkan pada PTUN Jakarta pada 14 Juli 2016 ini, penggugat M. Rukman Basri, SE, menggugat Kementerian Dalam Negeri perihal pengangkatan Bupati Buton Utara, yang oleh Kemendagri ditetapkan dimenangkan oleh Drs H. Abu Hasan. Penggugat meminta pengangkatan tersebut dibatalkan.<br><br>3. Gugatan kepegawaian<br><br>Dalam perkara dengan nomor perkara 166/G/2016/PTUN-JKT, yang didaftarkan pada PTUN Jakarta pada 11 Juli 2016, penggugat dengan nama Ita La Tho, S.Km, M.Sc, menggugat Kementerian Kesehatan atas Pemberhentian Tidak Dengan Hormat Sebagai Pegawai Negeri Sipil. Penggugat meminta agar tergugat membatalkan surat pemberhentianya tersebut dan agar penggugat bisa kembali bekerja di Kemenkes.<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perkembangan-kehidupan-pers-di-indonesia-semenjak-pra-kemerdek-684",
            "question": "\u00a0 Perkembangan kehidupan pers di Indonesia semenjak pra kemerdekaan hingga sekarang ini?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. Pers masa pergerakan<br>Masa pergerakan adalah masa bangsa Indonesia berada di bawah penjajahan Belanda sampai saat masuknya Jepang menggantikan Belanda. Pers masa pergerakan tidak bisa dipisahkan dari kebangkitan nasional.<br>Setelah munculnya pergerakan modern Budi Utomo pada tanggal 20 Mei 1908, surat kabar yang dikeluarkan orang Indonesia lebih banyak berfungsi sebagai alat perjuangan. Pers saat ini merupakan corong dari organisasi pergerakan Indonesia.<br>Karena sifat dan isi pers pergerakan adalah anti penjajahan, pers mendapatkan tekanan dari pemerintah Hindia Belanda. Salah satu cara pemerintah Hindia Belanda saat itu adalah dengan memberikan hak kepada pemerintah untuk menutup usaha penerbitan pers pergerakan. Pada masa pergerakan itu berdirilah kantor berita nasional Antara pada tanggal 13 Desember 1937.<br>b. Pers masa penjajahan Jepang<br>Pada masa ini, pers nasional mengalami kemunduran besar. Pers nasional yang pernah hidup di zaman pergerakan, secara sendiri-sendiri dipaksa bergabung untuk tujuan yang sama, yaitu mendukung kepentingan Jepang. Pers di masa pendudukan Jepang semata-mata menjadi alat pemerintah Jepang dan bersifat pro Jepang.<br>Dan di akhir pemerintahan kolonial Jepang, pers radio punya peran yang sangat signifikan. Ia turut membantu penyebarluasan Proklamasi dan beberapa saat sesudahnya dalam Perang Kemerdekaan.<br>c. Pers masa Revolusi Fisik<br>Periode revolusi fisik terjadi antara tahun 1945 sampai 1949. Masa itu adalah saat bangsa Indonesia berjuang mempertahankan kemerdekaan yang berhasil diraihnya pada tanggal 17 Agustus 1945. Belanda ingin kembali menduduki Indonesia sehingga terjadilah perang mempertahankan kemerdekaan.<br>Saat itu, pers terbagi menjadi dua golongan.<br>\u2022 Pers NICA, yang diterbitkan dan diusahakan oleh tentara pendudukan Sekutu dan Belanda. Pers ini berusaha mempengaruhi rakyat Indonesia agar menerima kembali Belanda untuk bekuasa di Indonesia.<br>\u2022 Pers Republik, yang diterbitkan dan diusahakan oleh orang Indonesia. Pers Republik disuarakan oleh kaum republik yang berisi semangat mempertahankan kemerdekaan dan menentang usaha pendudukan Sekutu. Pers ini benar-benar menjadi alat perjuangan masa itu.<br>d. Pers masa Demokrasi Liberal<br>Masa Demokrasi Liberal adalah masa di antara tahun 1950 sampai 1959. Pada waktu itu Indonesia menganut system parlementer yang berpaham liberal. Pers nasional saat itu sesuai dengan alam liberal yang sangat menikmati adanya kebebasan pers. Pers nasional pada umumnya mewakili aliran politik yang saling berbeda. Fungsi pers dalam masa pergerakan dan revolusi berubah menjadi pers sebagai perjuangan kelompok partai atau aliran politik.<br>e. Pers masa Demokrasi Terpimpin<br>Masa Demokrasi Terpimpin adalah masa kepemimpinan Presiden Soekarno (1959-1965). Masa ini berawal dari keluarnya Dekrit Presiden 5 Juli 1955 untuk mengakhiri masa Demokrasi Liberal yang dianggap tidak sesuai dengan kepribadian bangsa. Sejak itu mulailah masa Demokrasi Terpimpin dengan mendasarkan kembali pada UUD 1945.<br>Sejalan dengan Demokrasi Terpimpin, pers nasional dikatakan menganut konsep otoriter. Pers nasional saat itu merupakan corong penguasa dan bertugas mengagung-agungkan pribadi presiden, serta mengindoktrinasikan manipol. Pers diberi tugas menggerakkan aksi-aksi massa yang revolusioner dengan jalan memberikan penerangan, membangkitkan jiwa, dan kehendak massa agar mendukung pelaksanaan manipol dan ketetapan pemerintah lainnya.<br>Pada masa ini, mucullah pers televisi. Awal mulanya adalah dari keinginan untuk menyiarkan Pesta Olah Raga Asia IV atau Asian Games IV. Setelah acara ini berakhir, TVRI tidak dapat melanjutkan siarannya karena belum tersedianya studio dan keterlambatan persediaan film. Atas desakan Yayasan \u201cGelora Bung Karno\u201d dibangunlah studio darurat sebagai studio operasional yang memungkinkan TVRI siaran satu jam sehari. Pada kemudian hari, TVRI semakin berkembang dan hingga akhirnya kini sudah ada banyak stasiun televisi swasta yang juga ikut melakukan kegiatan pers.<br>f. Pers masa Orde Baru<br>Pers senantiasa mencerminkan situasi dan kondisi masyarakatnya. Pers nasional pada masa Orde Baru adalah salah satu unsur penggerak pembangunan. Pemerintah Orde Baru sangat mengharapkan pers nasional sebagai mitra dalam menggalakkan pembangunan sebagai jalan memperbaiki taraf hidup rakyat.<br>Pada saat itu, pers menjadi alat vital dalam mengkomunikasikan pembangunan. Karena pembangunan sangat penting bagi orde baru, maka pers yang mengkritik pembangunan mendapat tekanan. Orde baru yang pada mulanya bersifat terbuka dan mendukung pers, namun dalam perjalanan berikutnya mulai menekan kebebasan pers. Pers yang tidak sejalan dengan kepentingan pemerintah atau berlaku berani mengkritik pemerintah akan dibredel atau dicabut Surat Izin Usaha Penerbitan Pers (SIUPP). Kita tentunya masih ingat dengan kasus yang dialami oleh majalah Tempo. Media tersebut pernah dicabut SIUPPnya akibat pemberitaan yang kritis terhadap pemerintahan Orde Baru.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-landasan-hukum-adanya-perwakilan-diplomatik-496",
            "question": "Jelaskan landasan hukum adanya perwakilan diplomatik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menurut Kepres Nomor 108 Tahun 2003 Tentang Organisasi Perwakilan Republik Indonesia di Luar Negeri , perwakilan diplomatik adalah kedutaan besar Republik Indonesia dan perutusan tetap Republik Indonesia yang melakukan kegiatan diplomatik di seluruh wilayah negara penerima dan/atau pada organisasi internasional untuk mewakili dan memperjuangkan kepentingan bangsa,\u00a0negara dan pemerintah Republik Indonesia.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-peranan-pbb-pbb-mengirimkan-pasukan-untuk-misi-perdamaian-627",
            "question": "Dari peranan PBB:    pbb mengirimkan pasukan untuk misi\" perdamaian ke berbagai konflik di dunia,,\r\npasukan yg dimaksud nya adalah???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contohnya pasuka KONGA ( kontingen garuda) yang ditugaskan PBB untuk misi perdamaian di wilayah Libanon<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Duta atau Utusan. Artinya orang orang dalam PBB yang dikirim ke wilayah yang sedang terjadi konflik untuk mendamaikan atau bisa meredam konflik tsb<br><br>Sekian<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-menjadi-dasar-hubungan-fungsional-antara-pemerintahan-443",
            "question": "Apakah yang menjadi dasar hubungan fungsional antara pemerintahan pusat dan pemerintahan daerah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "uud 45 amandemen IV pasal 18 A ayat 1 dan 2.<br>uu no 32 tahun 2004.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}